**109. – Aquilegia pyrenaica** DC. – //Ancolie des Pyrénées// – Tige basse de 10-25 cm, très grêle, presque nue, à 1-3 fleurs ; feuilles petites, biternées ou ternées, à folioles crénelées ou entières ; fleurs bleues, assez grandes ; //pétales à lame arrondie ; éperon grêle, droit, égalant ou dépassant à peine la lame// ; étamines plus courtes que les pétales ; follicules assez petits, longs de 12-15 mill.
Rochers et éboulis dans la région alpine des Pyrénées françaises et espagnoles. = Juillet-Août.